## 1. 한 점과 방향벡터가 주어진 직선의 방정식

## 2. 두 점을 지나는 직선의 방정식

## 3. 두 직선이 이루는 각의 크기

## 4. 두 직선의 평행과 수직

## 5. 점과 직선 사이의 거리

## 6. 한 점과 법선벡터가 주어진 평면의 방정식

## 7. 일차방정식과 평면

- 좌표공간에서 $`ax+by+cz+d=0`$은 법선벡터가$`\overrightarrow{n} = (a,b,c)`$인 평면을 나타낸다

## 8. 두 평면이 이루는 각의 크기

- 두 평면의 법선벡터가 이루는 각의 크기와도 같다

## 9. 두 평면의 평행과 수직

- 평행 조건 : 법선벡터가 평행
- 수직 조건 : 법선벡터가 수직
- 생각해보니까 두 평면이 이루는 각이 법선벡터가 이루는 각과 같으니까 당연

## 10. 점과 평면 사이의 거리

## 11. 벡터로 나타낸 구의 방정식

- $`|\overrightarrow{p}-\overrightarrow{c}|=r, (\overrightarrow{p}-\overrightarrow{c})\cdot(\overrightarrow{p}-\overrightarrow{c})=r^2`$
